工作4年月入1.1萬 大學生：養唔到家

【明報專訊】本港貧富懸殊惡化，高學歷收入未必高，有90後大學畢業生工作逾4年，至今每月收入僅約1.1萬元，即與初中學歷人士的月入中位數看齊；為省開支，她要節衣縮食外，假日也多選免費的行山或行商場等消遣，其「低消費活動」在朋友圈中更一呼百應，因許多朋友都有大學資格，有工作能力，「但份工養不到家」。

上班帶飯 放假圖書館涼冷氣

一家五口居於沙田公屋的27歲阿迪（化名），大學主修環境科學，2012年畢業時，感覺興趣不在本科，沒從事工程或環境監察工作，改到律師樓任文職，起薪每月9000元，後來轉至政府任合約員工，每月有1.1萬元，合約完結額外獲10%約滿酬金。2014年時，她裸辭赴澳洲參加工作假期。

2015年回港後，她按興趣投身社福界，在社區中心任助理項目幹事。因無相關經驗及學歷，起薪點僅1萬多元，較同級低，今年加薪至1.1萬元。扣除家用、交通及電話費等，每月約有6000元零用，但本港物價高企，「出次街，食餐飯便沒了百幾元」。為省開支，她上班帶飯，盡量行路，減少乘車，2015年後沒去過旅行，盡量到深水埗購物；放假多行山或逛商場，近日天氣熱便到圖書館，笑言「慳埋冷氣費」。

她欲報讀課程考獲相關資格，有助升職，唯課程費用昂貴又欠資助，短時間無法完成。阿迪直言政府扶貧措施欠長遠，資源分配不均，本港在職貧窮人數亦上升，令其「低消費活動」總是一呼百應。

讀垃圾料 當然搵唔到錢啦

大佬你自己一出黎係要做文員仔，再wh 返黎轉行由低做起，怪得邊個

條路自己揀

呢D case根本係自己唔度好條career path

讀完個大學 on99 做份濕尻文職

自己問題大d

香港地學人講興趣
等乞食喇

關咩事 佢都無諗過自己想做乜
讀完環境去律師樓做 做一排又去wh返嚟做社福界 係咁轉行由低做起人工點會高

女就冇所謂啦
反正天生有個八達通

成日轉行，無人敢請佢

澳洲最低工資過百（如果做合法工），實儲到錢

人廢就廢啦

有相關degree唔去做工程，仲怨窮？！

做雞咪得囉
之後搵毒撚埋單

Btw 自己轉黎轉去怪咩人

你知唔知澳洲抽幾多稅
澳洲實際落袋既, 唔會多得過香港

無料渣筆一早要轉行啦
IVE仔人工都高佢

你頂咪最多4成
佢講緊嘅100蚊個鐘係抽20%，都有80蚊袋呀
澳洲係發達國家中幾乎抽稅最低，最低工資最高
真係第一次聽人話澳洲稅重

如果佢畢業做返環境野 會唔會好境d?